title: 以 nginx 建置入口網頁
author: Hsien Ching Lo
date: 2018-03-31 10:50:21
tags:
---
## nginx

---

nginx 的安裝可參考到[連結](/2018/03/28/SAS-Viya-Use-Data-Driven-Content/)

html 首頁路徑 on Ubuntu : /usr/share/nginx/html/

放置靜態網頁即可


## open for write: permission denied

---

error.

if filezilla get "open for write: permission denied"

假設資料夾(/var/www/html)發生此問題

slove.

```
cd /var/www/
chmod 777 "html"
```


## 修改字體

【noto sans】 or 【monospace】

```
* {
 font-family: Noto Sans;
}

```